我係大清當皇帝

帶番個頭盔先，故事中嘅角色設定只係因應劇情需要，並唔係史實，亦都無意眨低。
以下開始
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
第一章

「弘曆，樹前面有兩隻白兔，你，快去展視你嘅眼界，用你手上嘅弓箭射低佢地，話比大家知，我，雍正嘅臣兒係幾咁優秀！」

「父皇，白兔喜歡四處跑，而且速度快，兒臣實在係無能為力。」對自己的箭術毫無信心的弘曆試圖推卻父皇的旨意。

「你，一日身為朕嘅臣兒，一日就要做好父皇比你嘅任務，你係大清嘅血脈，唔好諗住放棄呀，你對唔對得住你嘅列祖列宗，你對唔對得住自己身為男兒嘅身份，你對唔對得住你身為雍正臣兒嘅身份？」

「兒臣唔敢，兒臣立即遵照父皇指令。」

兩人再回望大樹時，前面的兩隻白兔已經逃之夭夭。

「我地再搵其他獵物，依家起行喇，仲兩頭望，遲疑咩野呀，你，快馬加鞭，跟上父皇步伐！」

兩人騎著馬，繼續向北走。

「前面有一隻小狗訓緊教，今次簡單好多啦，比多一次機會你，今鑊野明益你啦，千萬唔好令父皇失望！」

第一發，還未拉弓箭經已經跌在地上。

第二發，箭輕輕降落在小狗前面的草地上，沒有穿過任何東西。

草叢間的小騷動驚醒了熟睡中的小狗，小狗開始追著弘曆，一面追，一面吠。

小狗窮追不捨以及叫聲不斷令弘曆感到害怕非常，於是他不加思索，頭也不回騎馬離開。另一邊廂，雍正輕瞄小狗，隨即拉弓，在迅雷不及掩耳間，小狗即場倒斃（可憐的小狗，嗚嗚）。

「連兩隻小小嘅白兔同埋一隻小狗都搞唔掂，朕點樣放心將個江山交比你？」

「兒臣會努力練習，聽日同父皇再度外出時，定必唔會再令父皇失望。」

「定必唔會再令父皇失望」不過是敷衍父皇的客套說話。平日揸弓時手震，整日擔心踩死螞蟻而碎步而行，以及聽到自己說髒話都會打冷震的弘曆膽小怕事，極度嫌惡殺敵鬥勇，對於自己對父皇的信口開河，他感到後悔不已。他應該深深明白到，不過是一天，又怎可能令他有一個一百八十度的大轉變呢？

弘曆悶悶不樂地回到東宮。

「唉，希望聽日父皇有朝中政事要處理，唔好再理我啦。小順子，準備西廂記比我解愁，今晚無歡不就寢！」

「喳！」

lm 幾得意

弘曆很想一頭栽進書中，把煩惱暫時忘記，可惜這招完全不奏效。

心很亂，此時唯有明月可以暫時陪伴著徹夜無眠的他。

「呢個崔夫人太過份喇，明明鶯鶯同張生互相深愛，點解要多番阻止佢地，無天理呀無天理呀！」弘曆翻著書，咬牙切齒。

「父。。。。父」，小順子聽了太子的一句話，嚇得結結巴巴，本想跟弘曆說「父母之命，媒妁之言」，但他生怕被弘曆責罵，於是，還是把話吞回去。

「小順子，依家咩時份喇？」

「回稟殿下，依家都寅時喇，請你儘快就寢，今日午時要同皇上去捕獵，精神要緊呀。」

「小順子，成為皇帝，一定要識得打仗咩？點解一定要打打殺殺？如果愛民如己，明白人心，我覺得果一位皇帝同樣值得萬民景仰。」

「吓。。。。。」

面對弘曆的獨特見解，小順子不知道該如何應對，若阿諛奉承，即有違皇上旨意，乃死罪一條。然而，小順子又未有膽量教化這一位未來君主。

「唉，你都係唔明白我，無敵是最寂莫，最是痛苦架喇，從來都係。」

「吓。。。。。算小順子未能明白。。。奴才愚笨，奴才愚笨呀！」

「你都係退下啦。」

「喳！」

即使整個人都很累，弘曆仍是沒有半點睡意。時間一秒一秒溜走，眨眨眼已到午時。

「臣兒，蘇他喇，高高高！」雍正對弘曆的表現有很大的期望。

「父皇，你講咩？」

「咳咳，唔好意思，近排同外蕃使者多咗交流，所以都學咗幾句外語，剛剛父皇係話，到你發揮喇，去馬咁解。」雍正急忙地解釋。

「哦，高高高！」弘曆故作志氣高昂。

「咩～咩～咩～咩～」弘曆的愛駒突然不受控制，「喂喂喂，勝利福星你做咩發花顛，唔好跑咁快呀，我就仆街喇喂！」

「仆街」兩個字在弘曆腦海中不斷盤旋。髒話，沒錯，是萬惡的髒話，是令人打冷震的髒話。想著「仆街」二字想得分神，弘曆的身體未能跟上勝利福星的脫疆式狂奔，一不小心，整個人成了滾地葫蘆。

「臣兒，你無咩事嘛？嚇到朕個心離一離！」

「父皇。。。我。。。。可唔可以唔打獵。」

「咩話？你夠膽就講多次！」

「好呀，父皇我可唔可以唔打獵呀？」弘曆這句話分明在試探雍正的底線。

「荒謬，你生為朕嘅臣兒，路，從來只有一條。你要好似父皇咁好勇善戰，大清需要你嘅時候，你一定要係度，你要明白，你將來好有機會成為一國之君，「退縮」，從來都唔係你嘅選擇。你，要成為人上人，要成為一家之主，同時成為一國之君，你要一定要將大清血脈承傳落去，呢個，係你嘅命運，一個你無得逃脫嘅命運。」恨鐵不成鋼的雍正說罷便轉身離開。

Lm

穿越故？lm

留名

你抄隻game㗎？

這天窗子外的白雪蕭蕭落下，一輛接一輛馬車走過積雪，車輪輾過積雪，發出煩人的聲音。

「小順子，出面做咩咁嘈呀？」一臉茫然的弘曆問道。

「回稟殿下，今天皇上將會為殿下挑選秀女，亦即係未來你嘅福晉呀！」小順子回答道。

此刻的弘曆心如鹿撞，他萬萬想不到，父皇對他說作為君王最重要的事情那麼快便來臨。弘曆二話不說，立刻離開東宮去看一看他未來的責任。

弘曆急步走，經過坤寧宮，走過欽安殿，快走到順貞門前。

此時，順貞門前各個秀女都按聖旨順序進入門內供皇上選看，就在弘曆快要到達的時候，在他附近的一名秀女惶恐不安地四處張望，一個失神，「噗」的一聲，她跟弘曆大力碰撞。

「呀！好痛呀！」一名弱質纖纖的女孩連聲叫道。

這時的弘曆面對突如其來的撞擊深感驚嚇，連聲大叫「對唔住」。

相遇對他們而言，是一份難得的緣份。誰又有想過，這位十六歲的秀女，在四年前，只是一個十二歲的小女孩。

「嗚..嗚..嗚 」女孩流淚不停，作為太子的他從未見過女孩子流淚，因為不知所措，只能呆站在她面前。

這時小順子也率領一班宮婢緩緩趕到，剛在的小碰撞他全都看在眼內，「小丫頭，你知唔知自己撞到邊個呀? 」

「小順子，休得無禮！ 」弘曆以嚴厲的語氣喝斥小順子，同時溫柔地詢問女孩「你係邊個?睇你打扮唔似係宮中人士喎，你係黎做咩嫁？」

此時女孩亦慢慢抬起頭來，「額娘今日一早叫我起身梳洗打扮後就送我上馬車啦，好似話係選妃子。」

還未等待弘曆回應，小順子已回答道 「咁你係今天來選秀女啦，嚟，我帶你返去順貞門。」

「等等，我都想搵父皇，小順子我地一齊去。」弘曆隨聲應到，此刻的弘曆為了知道誰是將共他面對一生的福晉而感到焦急。

順貞門外的落選滿族女子喜在眉梢，一個接一個坐上馬車離開，想必對她們來說，不必進入這個束縛之地是一件多麼幸運的事。

「兒臣向父皇請安。」弘曆這刻戰戰競競向這充滿威嚴的父皇說著。

「弘曆你做咩出來黎呀，依家天氣咁凍小心身子呀！」早已喪失三子的雍正實在是經不起第四次喪子之痛。

「父皇，今日我聽講有選秀女嘅儀式，我八卦想睇吓，同埋係路上我撞到個唔小心迷路嘅女孩，佢應該都係黎參加選秀女㗎。」聽了此話雍正嚇了一下，畢竟選秀女過程中每一步都有宮中人士監測，能在這個過程走失也可算是個特別的女孩。

「小女孩，你叫咩名呀？」滿心疑問的皇帝向迷路女孩問了一個問題。

「叔叔你好，我叫富察容音」語罷已有一堆近愛喝斥容音的無禮，皇帝看見此情況也立大聲勸阻 「容音年紀仲細，相信只是一時無心之失，各位為何留難一個小女孩呢？ 」 因為受到喝斥，此時的容音再次哭為淚人。

「可以同弘曆喺門前相遇，相信你地之間一定係好有緣份，富察家嘅千金聽講琴棋書畫樣樣皆精，嚟！比朕CHECK下！」

「皇上，請問卓係咩意思呢？」容音滿面疑惑。

「咳咳，係檢查嘅意思，朕近日認識咗幾位外蕃使者，所以都不自覺學咗佢地講野。容音，你想為朕表演咩野，朕拭目以待。」

「皇上，讓容音為你演奏一曲。」

（容音美妙的琴音～～～～～～～～）

「妙呀，妙呀，呢首，唔通就係梅花三弄？」

「回稟皇上，無錯係，我自細聽阿瑪講皇上係一個仁君，所以，小女子今日特此獻上呢首歌，歌頌皇上高潔崇高嘅精神。」

一個區區十六歲嘅小女孩竟然擁有如此心思同琴技，妙呀，好一個大家閏秀，容音，以後你就係弘曆嘅福晉喇！」，「弘曆，仲記得你嘅責任嗎? 依家就係試驗你嘅時候！所謂修身，齊家，治國，平天下，若你無法齊家，將來何以治國，你要記住自己的責任呀！」說罷，雍正立刻轉身離開，繼續處理他的軍機大事了。

個名姐 諗唔到名嗎

其實呢 依個唔係穿越故 我用左個咁衰既書名 小妹係度同大家講對唔住

樓主睇廷禧攻略

冇睇呀 但只係見佢咁hit 所以拎佢地啲名黎寫故姐 我相信故事設定同人物性格應該都唔一樣
希望唔會令大家失望啦

在一旁的弘曆目定口呆站著不動，久久未能回神，忸怩的容音亦不知所措，只能向弘曆報以一個微笑。

這天，富察氏李榮保到宮中拜會皇上。

「富察氏一家嘅兒女每一位都係咁出眾，李榮保，聽講你第九子傅恆能文能武，若果帶佢入宮，同我兒臣切磋切磋，你話幾好呢？」語罷，從容的雍正徐徐地掃觸自己的鬍子。

「呢個係犬兒嘅一大光榮！皇上幾時需要，下官願意隨時配合。」

「哈哈哈，好呀，妙呀，咁擇日不如撞日，就今日啦！」雍正笑逐顏開。

「但今日似乎太急喇，皇上，下官要為犬兒做好準備。」

「好，準備好就同朕通報。」

回到府中，李榮保第一時間找出傅恆。

「我嘅愛兒，皇上今日同我講，佢希望你可以入宮陪伴太子，如無意外，四日之後就出發。」李榮保跟傅恆幽幽地道，雖然不捨，但皇上的旨意還是不可能反抗。

聽到這個突如其來的消息，傅恆一時當然不能接受，但他知道，哭是沒有用，「阿瑪，傅恆隨時都可以起行。」

過了大概四天，年少的傅恆被送入宮中。

「臣兒，你眼前嘅係富察家嘅公子，能文能武，唔係好似你咁也文也武，今日開始，你地一同切磋切磋。傅恆，你要好好陪伴住朕嘅臣兒呀。好啦，無咩事朕就先回宮休息喇。」雍正為弘曆介紹他眼前的新同伴。

「傅恆知道，亦唔阻皇上休息。」

「咩也文也武，我唔係你面前表現咋，我一認真起嚟呀，連我自己都驚呀！」因為雍正的一句話而感到不悅的弘曆自言自語道。

「講咁多都係假，不如我地黎個比賽，一陣一齊去森林打獵，邊個獵到最多白兔就當邊個贏，好無？」為了看看傅恆弘曆的實力，傅恆作出比賽的建議。

「。。。。好。。。睇下邊個贏囉。」弘曆故作神態自若。

「一言既出，駟馬難追。」

兩人騎著馬向北走了半個時辰。

「殿下，就喺呢度開始，一炷香時間。」

「勝利福星，快啲跑！前面有一隻小白兔。係喇係呢度喇，嗱，我射架喇，真係射架喇，唔好話我唔話你知呀吓，你隻野夠膽就唔好走呀，唔好後悔呀！」來到了白兔跟前，左手拿好弓，右手卻遲遲不敢拉動弓上的弦。捕獵殺物，對於溫婉無比的弘曆而言，實在是有心無力。

突然，左面飛來的一支箭，「霍」的一聲，正中了弘曆眼前的白兔，白兔用力喘氣，假想自己可以得救，可惜事與願為（可憐的小配角，嗚嗚）。

傅恆氣若神閒地落地撿起白兔，隨後返回馬背上。「一隻，兩隻，三隻，第四隻」傅恆點算著自己今天的收穫，然後，他看著弘曆聳聳肩，並報以一個勝利的笑容，「愛的呼喚，走喇，我地繼續去搵吓有無其他獵物！」

「好叻咩？你呢個冷血嘅人！淨係識得打打殺殺！勝利福星，我地回宮！」弘曆說罷便打算騎馬回宮。

「殿下，唔通你唔願賭服輸嗎？就咁揮袖而去，實在唔符合一個君子應有嘅氣度。我知道，你從小都未試過失敗，未試過輸，呢一刻可能好難受，但今日呢個只係一個遊戲，你唔洗太介懷。但同時，我希望你明白皇上邀請我入宮陪住你嘅用心。」傅恆一臉認真。

「我。。。。你。。。。哼！勝利福星，回宮！」年少氣盛的弘曆只知眼前的傳恆囂張跋扈，可惡至極，他完全猜測不到這個人跟父皇的心思有何關係。

好奈以前有玩個game
加油

好多負皮

回到東宮，失落的弘曆坐在床邊。「你番嚟喇?」剛嫁入皇室的容音殷切地問眼前的弘曆。

「你比我抖吓啦！」弘曆沒精打采地回應。

「你做咩呀？做咩咁無神氣呀？係咪好攰呀？我幫你按下身啦。」

「唔係呀，我無心情呀。」

「無心情更加需要放鬆啦，嚟，弘曆，我幫你寬衣。」

此時的弘曆躺在床上一動也不動，毫無心情去領受容音的好意。

「弘曆，你做咩郁都唔郁？你係咪病呀？」正為弘曆解去腰帶的容音十分著急。

「夫人，我，唉，我係咪好廢？你覺得，如果我唔係皇上嘅臣兒，其實係咪無可能得到其他人嘅尊重？」

「你唔廢，最少有一樣野我覺得好利害，耶，係要人地講出口～～～」

「夫人。。。。你意思係？」弘曆深深地吸了一口氣。

「你明我意思嘅，弘曆～～～」說罷，容音便傾前身子，身上的玫瑰清露香氣在空氣中漂蕩，容音看著弘曆的雙眼淺笑。

「夫人，你好靚。」弘曆突然來個破冰轉身，把容音壓倒在床上。

「臣龍要出動喇！！！！」弘曆看 著容音，狡猾地笑著，一手解開自己身上的衣服，一手把容音壓在床上。

「夫人，你套衫咁多層嘅，唔理喇，我扯爛佢喇，扯喇，呀我扯喇！」

「你扯啦弘曆，快點強姦我～～～～～」

「我要扣你五十分！」弘曆大叫

「啪啪啪！啪啪啪！啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪」房間內的性愛聲音震耳欲聾。

「弘曆，我都話左你好勁架啦。」容音滿足地看著弘曆。

大戰過後，雙方都體力不支。

弘曆摸摸容音的頭髮，「夫人，我地不如休息喇」。

「好呀，弘曆。」容音愐㥏地回應。

剛才弘曆用萬千生命把日積月累的鬱悶發洩，把一直以來的壓力渲洩，但他卻沒有感受到絲毫性愛的快感。在他腦海中蕩漾的，是今天跟傅恆比賽的每一幕，深深的不憤成了弘曆心中的一個結。

每個負評都會令小妹改善得好啲 希望大家負評個時都講埋原因 等我改進

多謝你

我奇怪點解咁多姐
我是正皮的

一教醒來，傅恆的樣子在弘曆的腦海中縈繞不散，弘曆實在是忍無可忍，遂決定再父皇請安時順道表達自己的不滿。

「父皇，兒臣實在無辦法再強忍呢個富察傅恆，我一個人學習都可以好好，你根本不必安排一個囂張可惡嘅人係我身邊留難我。」被傅恆氣得怒氣冲天的弘曆帶著滿肚子不滿向父皇請安。

「臣兒，傅恆係一個好好嘅學習傍樣，希望你可以知道父皇對你嘅用心。」熟悉弘曆脾性的雍正早知道會有今天的事發生，「富察傅恆嬈勇善戰，有勇有謀，係一個不可多得嘅人才，臣兒，你可唔可以放下自己嘅成見，學習下去欣賞人？」

「兒臣實在無辦法強忍！」

「臣兒，今日你就暫且休息下，唔洗同傅恆練習喇。」皇上體諒自己臣兒的不快。

「好啦。。。。。謝父皇，咁臣兒先行告退。」

弘曆遂返回東宮，可是冤家路窄，傅恆就在他不遠處的正前方。看見傅恆突然蹲下，弘曆機警地躲在庭園的大樹後面，看看這個人到底在打甚麼壞主意。

「小狗，你一個呢係度做咩呀？你食左野未呀？」傅恆輕撫小狗的頭。

「傅恆，真係估你唔到呀，平時一落場打獵，你對小動物從來都唔會手下留情，射箭從來都唔會手軟，但依家你連一隻路過嘅狗仔都咁關心，呢隻狗仔同你平時嘅獵物有咩分別呀，未又係畜生一隻。」在旁侍衛對傅恆說。

「侍衛，如果可以，其實我根本唔想殺生，但係，我阿瑪教落，一落場，就一定要落盡全力去狩獵殺敵，怯，你就輸成世，用盡全力作戰先係男子漢大丈夫所為。落到場上，我可以控制嘅，就係唔好令無辜嘅生命犧牲。但係，為左係真正打仗時可以有更佳表現，我無可奈何地犧牲咗無辜嘅小動物去訓練自己嘅眼界，希望你明白呢一種必要之惡。」傅恆真誠的眨眨眼。小狗走到傅恆衣尾下，輕輕倚著他的雙腳，「你係咪太悶呀？」臉上和藹的微笑為傅恆增添了幾分帥氣。

「呢個人，好似都唔係咁壞姐，鐵漢，原來都有柔情嘅一面。」弘曆心裡暗付。

「殿下，你係度做咩呀，呢度凍呀，如果無咩事嘅，不如回宮休息啦！」小順子看見弘曆在外面漫無目的地站著，感到極其著急。小順子氣緊敗壞的叮嚀令傅恆看了過來。

「喂，你唔講野無人當你係啞架！」弘曆緊張地戚責小順子。

「殿下，唔好意思，頭先掛住同隻小狗玩，我都未發現到你係度添！你係度做咩？」傅恆隨即來到了弘曆跟前。

「無呀，我路過咋嘛，你繼續啦，我咩都睇唔到。」弘曆試圖掩飾自己的尷尬。

「咁我都唔阻殿下休息喇。係呢，聽日我地仲練唔練習射箭？」傅恆向弘曆輕輕點頭。

「好呀，練未練！」

「咁聽日申時箭場等。」傅恆爽朗地回應。

樓主虛心學習，值得一讚

更正：第八行既傍樣應該改成榜樣 小妹會繼續努力 盡量唔打錯任何一個字

好作唔作作清

翌日申時。

「殿下，前面有兩個箭靶，我地一人瞄準一個嘅紅心，一齊練習眼界好嗎？」

「好，我依家就射比你睇。」弘曆故意呈強。

「好啦，咁我地開始啦！」

「霍，霍，霍」傅恆連中三元，沒有絲毫偏差。

另一邊廂，弘曆仍在調整弓箭的方位。

一拉，箭射落在箭靶的最側邊。

換箭再拉，箭射落在箭靶後面的禾稈草堆。

再拉，箭穿過一個搞不清眼前狀況宮女頭上的架子頭。

「睇撚住呀！」被不知哪來的宮女嚇破膽的弘曆大叫，「見唔見到人地射緊箭呀，你邊度㗎？」

「睇撚住呀～」這四個字在弘曆的腦海中像走馬燈般定格，走動，定格，再走動。此時的弘曆已經不能集中在射箭上，髒話在他的腦海中揮之不去，他一連打了兩個冷震。

「殿下，你無咩事嘛？」看到弘曆不尋常的反應，傅恆十分擔心。

「我無事！繼續！」弘曆故作鎮定。

話畢，弘曆左手舉起弓，瞇起了左眼，身子不停移動，一時向左，一時向右，希望找到一個最佳的發射角度。

看到弘曆當機不斷，傅恆主動走到他的旁邊，前胸熟練地貼著弘曆的後背，左手輕扶弘曆放在弓上的左手，右手輕輕拉著他放在弦上的右手。「左手應該同肩膊成水平線，眯起左眼，用力一拉，你睇下！」又中紅心。從未跟其他男人有過身貼身接觸的弘曆此時面紅耳赤，心怦怦的直跳，「唔通係因為比人當小朋友咁教，所以我覺得唔好意思而出現呢個反應？」弘曆心想。

傅恆的寬闊胸膛，他的體溫，他那氣味猶像五石散，令人上癮，令人發熱，令人魂不守宅，「呢個，唔通就係所謂男人嘅情誼？嗯，傅恆，由今日起，你就係我最好嘅朋友，人生有個真正朋友的確係好極！」

「我地再試一次好無？」傅恆在弘曆旁低聲耳語，「霍」的一聲，又中，「係呀，就係咁喇，你要記住呢個感覺呀！繼續好好練習！」

「嗯，呢個感覺，我會好好記住。」弘曆微微側頭，看著傅恆的輪廓發怔。

唔好意思小妹依兩日比較忙 遅左出文